% Poglavlje 2

\chapter{Matrični račun} % Chapter title
\label{ch:matricni_racun} % For referencing the chapter elsewhere, use \autoref{ch:introduction} 



\section{Rješavanje sustava linearnih jednadžbi}

Za rješavanje sustava linearnih jednadžbi
\begin{equation}
 \mathbf{A}\cdot\mathbf{x} = \mathbf{b}
\end{equation}
koristi se NumPy naredba \texttt{solve}\index{solve}:
\begin{lstlisting}[style=Syntax, language=Python, morekeywords={solve}]
solve(a, b)
\end{lstlisting}
gdje je \texttt{a} matrica sustava\index{matrica sustava} a \texttt{b} vektor slobodnih članova\index{vektor slobodnih članova}.

\lstinputlisting[language=Python, style=File, caption={Rješavanje sustava linearnih jednadžbi},label=lst:numpy_solve]{gfx/NumpyMatrice/solve_01.py}
\begin{lstlisting}[style=Terminal, language=Terminal]
[-0.58823529 -2.35294118  1.60784314] 
\end{lstlisting}
